<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<link href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Source+Sans+Pro" rel="stylesheet">
	<link href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Raleway" rel="stylesheet">
	<meta charset="utf-8"> 
	<meta name="viewport" content="width=device-width">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="style.css" />
	<title>Calendrier - ULaval</title>
	<script async src="https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-108797290-2"></script>
	<script>window.dataLayer = window.dataLayer || [];function gtag(){dataLayer.push(arguments);}gtag('js', new Date());gtag('config', 'UA-108797290-2');</script>
</head>
<body>

<h1>Calendrier d'évènements</h1>
<img src="https://ulaval.ca/themes/ulaval_templates/normes-ul/img/logo-ul.svg" class="logo" />
<div id="root"></div>
<script src="https://unpkg.com/react@16/umd/react.development.js" crossorigin></script>
<script src="https://unpkg.com/react-dom@16/umd/react-dom.development.js" crossorigin></script>
<script src="https://unpkg.com/babel-standalone@6/babel.min.js"></script>

<script>
	const fullData = [{"title": "Midis de l'Institut des \u00e9tudes anciennes et m\u00e9di\u00e9vales", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/midis-de-linstitut-des-etudes-anciennes-et-medievales-6", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": "11 h 30 - Pavillon Charles-De Koninck, salle 5242"}, {"title": "\u00ab Curitiba en fotos sob o angulo da justi\u00e7a social \u00bb", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/curitiba-en-fotos-sob-o-angulo-da-justica-social-0", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": "20 h - Pavillon Charles-De Koninck, salle 1270"}, {"title": "IntenCit\u00e9 Qu\u00e9bec 2019: Pour discuter de l\u2019avenir de notre ville", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/intencite-quebec-2019-pour-discuter-de-lavenir-de-notre-ville/", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Power Corporation du Canada (3452)Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "MARIE DE L\u2019INCARNATION : MYSTICISME ET F\u00c9CONDIT\u00c9 MISSIONNAIRE", "faculte": "ftsr", "link": "https://www.ftsr.ulaval.ca/notre-faculte/toutes-les-actualites/toutes-les-actualites/actualite/article/marie-de-lincarnation-mysticisme-et-fecondite-missionnaire/", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": "Les professeurs Philippe Roy-Lysencourt et Th\u00e9r\u00e8se Nadeau-Lacour ont publi\u00e9 dans le bimensuel catholique fran\u00e7ais L\u2019Homme Nouveau du 30 mars 2019 un dossier sur Marie de l'Incarnation."}, {"title": "Fran\u00e7ois Libois: S\u00e9minaire sur l'utilisation des donn\u00e9es g\u00e9ocod\u00e9es", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/francois-libois-seminaire-sur-lutilisation-des-donnees-geocodees", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Classe ouverte - Big Data en sciences sociales computationnelles :  mod\u00e9lisation de la dynamique d'opinions sur les m\u00e9dias sociaux", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/classe-ouverte-big-data-en-sciences-sociales-computationnelles-modelisation-de-la-dynamique-dopinions-sur-les-medias-sociaux", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Projet de recherche doctorale - Psychopdagogie (Mme Amlie Desmeules)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3609", "date": "2019-04-01T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Semaine de la formation par l'exp\u00e9rience de la Facult\u00e9 de droit", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/semaine-formation-par-experience-faculte-droit", "date": "2019-04-02T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Cycle de conf\u00e9rences Fran\u00e7ois-et-Rachel-Routhier (Catherine Audard)", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/cycle-de-conference-francois-et-rachel-routhier-2019/", "date": "2019-04-02T00:00:00", "description": "", "lieu": "Mardi 2 avril, 17\u00a0h \u00e0 19\u00a0h, (Pavillon La Laurentienne, Auditorium Jean-Paul Tardif, salle 1334)D\u00e9tails"}, {"title": "Cycle de conf\u00e9rences Fran\u00e7ois-et-Rachel-Routhier - Besoin de justice ou besoin de reconnaissance ? Quels doivent \u00eatre les objectifs de l\u2019\u00c9tat social face aux transformations du monde du travail ?", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/cycle-de-conferences-francois-et-rachel-routhier-besoin-de-justice-ou-besoin-de-reconnaissance-quels-doivent-etre-les-objectifs-de-letat-social-face-aux-transformations-du-monde-du-travail", "date": "2019-04-02T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Journe des tudes suprieures en ducation de la FS", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3507", "date": "2019-04-02T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Semaine de la formation par l'exp\u00e9rience de la Facult\u00e9 de droit", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/semaine-formation-par-experience-faculte-droit", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Atelier sur les rythmes afro-cubains dans limprovisation jazz", "faculte": "mus", "link": "https://www.facebook.com/events/381133589353323/", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 12h00"}, {"title": "Concert de chant jazz", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Conf\u00e9rences\u2013Analyse et architectures organisationnelles", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/conferences-analyse-et-architectures-organisationnelles/", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Power Corporation du Canada (3452)Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Friperie du FEMSI", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/friperie-du-femsi/", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Pavillon Ferdinand-Vandry, Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Soins avanc\u00e9s en r\u00e9animation p\u00e9diatrique Ped...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/soins-avances-en-reanimation-pediatrique-ped-als-2019-complet/", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Centre m\u00e8re-enfant Soleil du CHU de Qu\u00e9bec - Universit\u00e9 Laval, 2705, boul. Laurier, Qu\u00e9bec (Qu\u00e9bec)"}, {"title": "Soir\u00e9e de remise des bourses du FEMSI", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/soiree-de-remise-des-bourses-du-femsi/", "date": "2019-04-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Amphith\u00e9\u00e2tre au local 2855 et au Jardin des d\u00e9canats"}, {"title": "Table ronde \u00abCOP24: Entre immobilisme et action pour le climat\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/table-ronde-cop24-entre-immobilisme-action-pour-climat", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Concert de musique nouvelle", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Lancement de deux ouvrages collectifs parus sous la direction de professeurs de la Facult\u00e9", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/lancement-de-deux-ouvrages-collectifs-parus-sous-la-direction-de-professeurs-de-la-faculte/", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": "Jeudi 4 avril, 17 h \u00e0 19 h, (Pavillon F\u00e9lix-Antoine-Savard, salle 312)D\u00e9tails"}, {"title": "Conf\u00e9rence\u2013L\u2019usage des coupons mobiles g\u00e9ocibl\u00e9s dans le secteur du v\u00eatement et du pr\u00eat-\u00e0-porter", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/conference-lusage-des-coupons-mobiles-geocibles-dans-le-secteur-du-vetement-et-du-pret-a-porter/", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salon Herm\u00e8s (1651)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information en ligne sur nos programmes courts offerts \u00e0 distance", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/webinaire-dinformation-sur-nos-programmes-courts-4avr/", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": "En ligne seulement"}, {"title": "C\u00e9r\u00e9monie de remise de bourses Hydro-Qu\u00e9bec", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/ceremonie-de-remise-de-bourses-hydro-quebec/", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": "17\n                                h\n                                00\n\n                                \n                                    -\n                                    20\n                                    h\n                                    00"}, {"title": "Midi du CI\u00c9RA - Les exp\u00e9riences de partage de pouvoir entre samis et norv\u00e9giens : le Samediggi et la loi du Finnmark", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/midi-du-ciera-les-experiences-de-partage-de-pouvoir-entre-samis-et-norvegiens-le-samediggi-et-la-loi-du-finnmark", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "5 \u00e0 7 Nordicit\u00e9 - Coup d'oeil sur le Nord", "faculte": "fsg", "link": "https://www.fsg.ulaval.ca/accueil/detail-evenements/?tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bevenement%5D=2167&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Baction%5D=show&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bcontroller%5D=Evenement&cHash=cc43b50b4eab9cf51107603153bb09c4", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "Tous les professeurs, \u00e9tudiants et professionnels de recherche sont invit\u00e9s \u00e0 cette activit\u00e9...", "lieu": ""}, {"title": "Soutenance de thse - Administration et politiques de l'ducation (M. Olivier Lemieux)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3628", "date": "2019-04-04T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "P\u00e9riode des examens finaux", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/periode-examens-finals-0", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "S\u00e9minaire de l'Institut des \u00e9tudes anciennes et m\u00e9di\u00e9vales", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/seminaire-de-linstitut-des-etudes-anciennes-et-medievales-6", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "15 h 30 - \u00e0 d\u00e9terminer"}, {"title": "Concert de guitare", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "5 \u00e0 7 saisonnier de la SPQ et de son Comit\u00e9 \u00c9quit\u00e9", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/5-a-7-saisonnier-de-la-spq-et-de-son-comite-equite/", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "Vendredi 5 avril, 17 h \u00e0 19 h, (Librairie Le Port de t\u00eate, 262 avenue du Mont-Royal Est, Montr\u00e9al)D\u00e9tails"}, {"title": "S\u00e9minaire Aida Sijamic Wahid, Rotman, University of Toronto", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seminaire-aida-sijamic-wahid-rotman-university-of-toronto-5avril2019/", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Metro (3323)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Docteur, vous allez bien? \u2014 COMPLET", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/docteur-vous-allez-bien-complet/", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Demi-journ\u00e9e annuelle de formation de la division...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/demi-journee-annuelle-de-formation-de-la-division-de-psychotherapie-2019/", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": "local 2245B du pavillon Ferdinand-Vandry"}, {"title": "Soutenance de th\u00e8se - Maxim Fortin", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/soutenance-de-these-maxim-fortin", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Journe d'tude - Orientation, ducation et bien-tre", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3627", "date": "2019-04-05T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Orchestre symphonique", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/billetterie", "date": "2019-04-06T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Je nage pour la vie!", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/je-nage-pour-la-vie/", "date": "2019-04-06T00:00:00", "description": "", "lieu": "Piscine du C\u00e9gep de Sainte-Foy"}, {"title": "Concert clarinette", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-07T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 14h00"}, {"title": "Concert des classes de cuivres", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-07T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Conf\u00e9rence \u00abEuropean Integration: The Estonian Way\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conference-european-integration-estonian-way", "date": "2019-04-08T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Rendez-vous IA Qu\u00e9bec", "faculte": "ffgg", "link": "https://www.ffgg.ulaval.ca/evenements/detail-evenement?id_evenm=1569&src=ffgg", "date": "2019-04-08T00:00:00", "description": "", "lieu": "Le Terminal - Port de Qu\u00e9bec, 84 Rue Dalhousie, Ville de Qu\u00e9bec, QC G1K 4B2"}, {"title": "\u00ab Aportes de los artistas latino-americanos a la cultura de Quebec y viceversa \u00bb", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/aportes-de-los-artistas-latino-americanos-a-la-cultura-de-quebec-y-viceversa-0", "date": "2019-04-08T00:00:00", "description": "", "lieu": "20 h - Pavillon Charles-De Koninck, salle 1270"}, {"title": "Les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les personnes...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/les-difficultes-rencontrees-par-les-personnes-malentendantes/", "date": "2019-04-08T00:00:00", "description": "", "lieu": "Local 1871, pavillon Ferdinand-Vandry, Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Les Rencontres des 2e et 3e cycles en droit re\u00e7oivent Lo\u00efc Geelhand de Merxem", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/rencontres-2e-3e-cycles-droit-recoivent-loic-geelhand-merxem", "date": "2019-04-09T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "\u00c9v\u00e9nement public num\u00e9riQc", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/evenement-public-numeriqc/", "date": "2019-04-09T00:00:00", "description": "", "lieu": "Centre des congr\u00e8s de Qu\u00e9bec\n1000, boulevard Ren\u00e9-L\u00e9vesque Est\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec)\u00a0 G1R 5T8"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information\u2013Les Missions commerciales de l\u2019Universit\u00e9 Laval", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seance-dinformation-les-missions-commerciales-de-luniversite-laval/", "date": "2019-04-09T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Procter & Gamble (1307)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "6e Journ\u00e9e scientifique de la FSI", "faculte": "fsi", "link": "https://www.fsi.ulaval.ca/evenements/6e-journee-scientifique-de-la-fsi-2019", "date": "2019-04-09T00:00:00", "description": "", "lieu": "Heure:8h30 \u00e0 17h\nLieu:Local 2245B du pavillon Ferdinand-Vandry de l'Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Soutenance de thse - Administration et politiques de l'ducation (M. Daniel April)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3626", "date": "2019-04-09T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Midis de la culture \u00abLe patrimoine sacr\u00e9 menac\u00e9: les solutions apport\u00e9es par les conventions culturelles de l'UNESCO\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/midis-culture-patrimoine-sacre-menace-solutions-apportees-par-conventions-culturelles", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "7e Conf\u00e9rence annuelle Paule-Gauthier \u00abDroit des soci\u00e9t\u00e9s de capitaux et num\u00e9risation: une r\u00e9flexion comparative\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/7e-conference-annuelle-paule-gauthier-droit-societes-capitaux-numerisation-une-reflexion", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Conf\u00e9rence \u00abLes projections Droits Humains: 4e \u00e9dition!\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conference-projections-droits-humains-4e-edition", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Ensemble de guitares", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Atelier de philosophie moderne et contemporaine (Agustin Colombo)", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/conferences-et-evenements/ateliers-de-philosophie-moderne-et-contemporaine-et-conferences-de-la-faculte-de-philosophie/hiver-2019/michel-foucault-les-aveux-de-la-chair-la-subjectivite-et-lexperience-entre-precisions-conceptuelles-et-contenu-historique-par-agustin-colombo/", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Mercredi 10 avril, 15 h 30, (Pavillon F\u00e9lix-Antoine-Savard, salle 413)"}, {"title": "Atelier\u2013La science du design: une forme de recherche-action?", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/atelier-la-science-du-design-une-forme-de-recherche-action/", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salon Herm\u00e8s (1651)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information sur le programme national de formation professionnelle CPA", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seance-dinformation-sur-le-programme-national-de-formation-professionnelle-cpa-20mars19/", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Procter & Gamble (1307)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Vente de fines herbes du FEMSI 2018-2019", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/vente-de-fines-herbes-du-femsi-2018-2019/", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Hall du pavillon Ferdinand-Vandry, Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Lancement de \u00abDix concepts pour penser le nouveau monde du travail\u00bb", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/lancement-de-dix-concepts-pour-penser-le-nouveau-monde-du-travail", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Vers l'int\u00e9gration des donn\u00e9es probantes centr\u00e9es sur le patient : une incursion au c\u0153ur de la rencontre clinique", "faculte": "fsi", "link": "https://www.fsi.ulaval.ca/evenements/cersspl-ul-10-avril-2019", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": "Heure:12h \u00e0 13h\nLieu:Institut universitaire en sant\u00e9 mentale de Qu\u00e9bec (IUSMQ) | Salle G-1221 & \u00e0 distance via une formule webinaire"}, {"title": "Examen de doctorat - Mesure et valuation (M. Johann Lucas Jacob)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3630", "date": "2019-04-10T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Conf\u00e9rence \u00abR\u00e8glement des diff\u00e9rends relatifs aux investissements et droit de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conference-reglement-differends-relatifs-aux-investissements-droit-lunion-europeenne", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Visite guid\u00e9e des laboratoires du LAMIC et du LANTISS", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/visite-guidee-des-laboratoires-du-lamic-et-du-lantiss", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "13 h - Pavillon Louis-Jacques-Casault"}, {"title": "Ensemble de percussion", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Midis du LAPAM (Flora Champy)", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/conferences-et-evenements/midis-du-lapam/hiver-2019/lheritage-aristotelicien-dans-la-pensee-de-laristocratie-chez-rousseau-par-flora-champy/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Jeudi 11 avril, 11 h 30 \u00e0 12 h 20, (Pavillon F\u00e9lix-Antoine-Savard, salle 413)"}, {"title": "Colloque Enjeux et d\u00e9fis de la transformation num\u00e9rique pour les pratiques d\u2019infocom", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/colloque-enjeux-et-defis-de-la-transformation-numerique-pour-les-pratiques-dinfocom/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information en ligne sur nos programmes de 2e cycle", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/webinaire-sur-nos-programmes-de-2e-cycle-11avr/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "En ligne seulement."}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information\u2013S\u00e9jour d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00e9tranger: quand partez-vous?", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seance-dinformation-sejour-detudes-a-letranger-quand-partez-vous-11avr/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Procter & Gamble (1307)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Programme int\u00e9gr\u00e9 de formation continue en soins...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/programme-integre-de-formation-continue-en-soins-palliatifs-jour-3-de-6/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Maison Michel Sarrazin, 2101 chemin Saint-Louis, Qu\u00e9bec (Qu\u00e9bec)"}, {"title": "Vente de fines herbes du FEMSI 2018-2019", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/vente-de-fines-herbes-du-femsi-2018-2019-1/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Hall du pavillon Ferdinand-Vandry, Universit\u00e9 Laval"}, {"title": "Les essais randomis\u00e9s pragmatiques et autres...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/les-essais-randomises-pragmatiques-et-autres-innovations-en-recherche-axee-sur-le-patient/", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "Local 2770, pavillon Ferdinand-Vandry"}, {"title": "Soir\u00e9e EGGENIUS-RBC", "faculte": "fsg", "link": "https://www.fsg.ulaval.ca/accueil/detail-evenements/?tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bevenement%5D=1971&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Baction%5D=show&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bcontroller%5D=Evenement&cHash=0c0acb0a256388fa7b3c16e917591e23", "date": "2019-04-11T00:00:00", "description": "D\u00e9voilement des boursiers EGGENIUS 2018-2019", "lieu": ""}, {"title": "S\u00e9minaire de l'Institut des \u00e9tudes anciennes et m\u00e9di\u00e9vales", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/seminaire-de-linstitut-des-etudes-anciennes-et-medievales-5", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "15 h 30 - Pavillon Charles-De Koninck, salle 5242"}, {"title": "Colloquium", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/presse.php?event_num=3189", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 09h00"}, {"title": "Conf\u00e9rence Hors-d'\u0153uvre (\u00ab Madame Bovary et la modernit\u00e9 romanesque \u00bb, par Isabelle Daunais)", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/conferences-hors-doeuvre-madame-bovary-et-la-modernite-romanesque-par-isabelle-daunais/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Vendredi 12 avril, 19 h 30, (Pavillon Charles-De Koninck, salle 1153)D\u00e9tails"}, {"title": "S\u00e9minaire du Fonds Conrad-Leblanc", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seminaire-du-fonds-conrad-leblanc-avril-2019/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Jean-Paul-Tardif (1334)Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "S\u00e9minaire Jean-Marie Dufour, McGill University", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seminaire-jean-marie-dufour-mcgill-university-12avril2019/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Desjardins (3313)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "C\u00e9r\u00e9monie de l\u2019excellence de l\u2019hiver 2019", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/ceremonie-de-lexcellence-de-lhiver-2019/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Th\u00e9\u00e2tre de la Cit\u00e9 universitaire\nPavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Territoires connect\u00e9s : la technologie au service...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/territoires-connectes-la-technologie-au-service-des-villes-des-municipalites-et-des-citoyens/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "au Terminal \u2013 Port de Qu\u00e9bec"}, {"title": "Programme int\u00e9gr\u00e9 de formation continue en soins...", "faculte": "fmed", "link": "http://www.fmed.ulaval.ca/faculte-et-reseau/a-surveiller/calendrier-facultaire/detail-dun-evenement/programme-integre-de-formation-continue-en-soins-palliatifs-jour-4-de-6/", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": "Maison Michel Sarrazin, 2101 chemin Saint-Louis, Qu\u00e9bec (Qu\u00e9bec)"}, {"title": "C\u00e9r\u00e9monie de reconnaissance des boursiers de...", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/ceremonie-de-reconnaissance-des-boursiers-de-la-fsaa/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-04-12T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "International Seminar: Learning Music Through Play in Out-of-School Context", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-13T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 08h30"}, {"title": "Concert des classes de bois et de musique de chambre", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-13T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "International Seminar: Learning Music Through Play in Out-of-School Context", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-14T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 08h30"}, {"title": "Les dimanches de l'orgue", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-14T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Raoul-Jobin, Palais Montcalm, 15h00"}, {"title": "Concert de chant", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-14T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "\"Bolivia m\u00e1gica\"", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/bolivia-magica", "date": "2019-04-15T00:00:00", "description": "", "lieu": "20 h - Pavillon Charles-De Koninck, salle 1270"}, {"title": "Midis de l'Institut des \u00e9tudes anciennes et m\u00e9di\u00e9vales", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/midis-de-linstitut-des-etudes-anciennes-et-medievales-7", "date": "2019-04-15T00:00:00", "description": "", "lieu": "11 h 30 - Pavillon Charles-De Koninck, salle 5242"}, {"title": "International Seminar: Learning Music Through Play in Out-of-School Context", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-15T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 08h30"}, {"title": "FaMUL jazz", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/billetterie", "date": "2019-04-15T00:00:00", "description": "", "lieu": "Thtre de la Cit universitaire, 19h30"}, {"title": "Concours de plaidoirie \u00abLa Coupe de la doyenne 2019\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/concours-plaidoirie-coupe-doyenne-2019", "date": "2019-04-16T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Voix du jazz", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/billetterie", "date": "2019-04-16T00:00:00", "description": "", "lieu": "Thtre de la Cit universitaire, 19h30"}, {"title": "Conf\u00e9rence \u00abVers un affichage environnemental de la dur\u00e9e de vie estim\u00e9e des produits \u00e9lectroniques\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conference-vers-un-affichage-environnemental-duree-vie-estimee-produits-electroniques", "date": "2019-04-17T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Soutenance de th\u00e8se - Audrey Dupuis", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/soutenance-de-these-audrey-dupuis", "date": "2019-04-17T00:00:00", "description": "", "lieu": "14h - DKN-5242"}, {"title": "Concert de piano", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-17T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Grande conf\u00e9rence", "faculte": "ftsr", "link": "https://www.ftsr.ulaval.ca/notre-faculte/toutes-les-actualites/toutes-les-actualites/actualite/article/grande-conference/", "date": "2019-04-17T00:00:00", "description": "", "lieu": "\u00ab Au risque de la conversion. Le catholicisme qu\u00e9b\u00e9cois en modernit\u00e9. \u00bb"}, {"title": "Conf\u00e9rence \u00abLe bilan et les perspectives de l\u2019\u00e9volution du droit de l\u2019environnement en Afrique\u00bb", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conference-bilan-perspectives-levolution-droit-lenvironnement-afrique", "date": "2019-04-18T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Fin de la session d\u2019hiver 2019", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/fin-session-dhiver-2019", "date": "2019-04-18T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Concert de piano jazz", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-18T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Cycle de conf\u00e9rences Fran\u00e7ois-et-Rachel-Routhier", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/cycle-de-conference-francois-et-rachel-routhier-2019-1/", "date": "2019-04-18T00:00:00", "description": "", "lieu": "Jeudi 18 avril, 17\u00a0h \u00e0 19\u00a0h, (Pavillon La Laurentienne, Auditorium Jean-Paul Tardif, salle 1334)D\u00e9tails"}, {"title": "Colloque de fin d'tudes des tudiantes et tudiants du BPEP", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3632", "date": "2019-04-18T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Cong\u00e9 de P\u00e2ques", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conge-paques-1", "date": "2019-04-19T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Cong\u00e9 de P\u00e2ques", "faculte": "fsg", "link": "https://www.fsg.ulaval.ca/accueil/detail-evenements/?tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bevenement%5D=1909&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Baction%5D=show&tx_tacticcalendrier_tacticcalendrier%5Bcontroller%5D=Evenement&cHash=665421d821f87cc25b39d8d73c1f2b86", "date": "2019-04-19T00:00:00", "description": "L'Universit\u00e9 est ferm\u00e9e pour le cong\u00e9 de P\u00e2ques du vendredi 19 avril au lundi 22 avril...", "lieu": ""}, {"title": "Cong\u00e9 de P\u00e2ques", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/conge-de-paques-1/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-04-19T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Cong\u00e9 de P\u00e2ques", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/conge-paques-1", "date": "2019-04-20T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "P\u00e9riode des examens finaux", "faculte": "fd", "link": "https://www.fd.ulaval.ca/evenements/periode-examens-finals-0", "date": "2019-04-23T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Concert de piano", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-24T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information en ligne sur le Executive MBA (Gestion pour cadres en exercice)", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/webinaire-dinformation-sur-le-executive-mba-gestion-pour-cadres-en-exercice-24avr/", "date": "2019-04-24T00:00:00", "description": "", "lieu": "En ligne seulement"}, {"title": "Projet de recherche doctorale - Psychopdagogie (Mme Roxane Carrire)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3631", "date": "2019-04-24T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "CRANcert", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-25T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "Colloquium", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/presse.php?event_num=3202", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 09h00"}, {"title": "Orchestre  vent", "faculte": "mus", "link": "https://www.mus.ulaval.ca/billetterie", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "S\u00e9minaire Vincent Bogousslavsky, Boston College, Carroll School of Management", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seminaire-vincent-bogousslavsky-boston-college-carroll-school-of-management-26avril2019/", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Metro (3323)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Le cosmopolitisme et le commun", "faculte": "ftsr", "link": "https://www.ftsr.ulaval.ca/notre-faculte/toutes-les-actualites/toutes-les-actualites/actualite/article/le-cosmopolitisme-et-le-commun/", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": "26 avril 2019\r\nLe cosmopolitisme et le commun\r\nDemi-journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude autour des Sept le\u00e7ons sur le cosmopolitisme. Agir politique et imaginaire d\u00e9mocratique \u2013 Joseph Yvon Th\u00e9riault\u00a0\r\nQuand? Vendredi 26 avril 2019 de 13 h \u00e0 18 h 00\r\nO\u00f9? Pavillon\u00a0[...]"}, {"title": "71e Congr\u00e8s des relations industrielles", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/71e-congres-des-relations-industrielles", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "CODE ORANGE - 3e \u00e9dition | AEESIUL", "faculte": "fsi", "link": "https://www.fsi.ulaval.ca/evenements/simulation-dun-desastre-externe-2019", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": "Heure:13 h\nLieu:Charles-de-Koninck"}, {"title": "Fin de la session d'hiver 2019", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/fin-de-la-session-dhiver-2019/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-04-26T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Jeu scnique d'opra", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-04-28T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 14h00"}, {"title": "Journ\u00e9e d'\u00e9tude sur le vieillissement", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/journee-detudes-sur-le-vieillissement/", "date": "2019-04-29T00:00:00", "description": "", "lieu": "Lundi 29 avril, 9 h \u00e0 15 h, (Pavillon Gene-H.-Kruger, salles 2320-2330)\r\nLa professeure Marie-Andr\u00e9e Ricard prononcera une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u00ab\u00a0La beaut\u00e9 sans appr\u00eat\u00a0\u00bb \u00e0 l'occasion d'une journ\u00e9e d'\u00e9tude sur le...D\u00e9tails"}, {"title": "La beaut\u00e9, les arts, et le vieillissement", "faculte": "ftsr", "link": "https://www.ftsr.ulaval.ca/notre-faculte/toutes-les-actualites/toutes-les-actualites/actualite/article/la-beaute-les-arts-et-le-vieillissement/", "date": "2019-04-29T00:00:00", "description": "", "lieu": "Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude"}, {"title": "Colloque en recherche applique en orientation (CSO-2203)", "faculte": "fse", "link": "https://www.fse.ulaval.ca/actualites/agenda/?no_evenement=3633", "date": "2019-04-29T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Jazz vocal et Stage Band", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-05-01T00:00:00", "description": "", "lieu": "Thtre de la Cit universitaire, 19h30"}, {"title": "Orchestre  vent", "faculte": "mus", "link": "", "date": "2019-05-02T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Henri-Gagnon, 19h30"}, {"title": "39e C\u00e9r\u00e9monie de la remise des prix Herm\u00e8s", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/ceremonie-hermes/", "date": "2019-05-02T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Jean-Paul-Tardif (1334)Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Les Rendez-vous de la Rel\u00e8ve en Communication 2019", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/les-rendez-vous-de-la-releve-en-communication-2019", "date": "2019-05-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "8 h 30 - Pavillon Louis-Jacques-Casault, salle 3788"}, {"title": "Une journ\u00e9e pour g\u00e9rer la crise", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/une-journee-pour-gerer-la-crise/", "date": "2019-05-03T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle Power Corporation du Canada (3452)Carr\u00e9 des affaires FSA ULaval\u2013Banque Nationale\nPavillon La Laurentienne\n1030, av. du S\u00e9minaire\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}, {"title": "Soutenance de th\u00e8se de Kouam\u00e9 Marius Sossou", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/soutenance-de-these-de-kouame-marius-sossou", "date": "2019-05-06T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "D\u00e9but de la session d'\u00e9t\u00e9 2019 (6 mai au 15...", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/debut-de-la-session-dete-2019-6-mai-au-15-aout/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-05-06T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Rendez-vous des CEC 2019", "faculte": "pha", "link": "https://www.pha.ulaval.ca/evenements/evenement/rendez-vous-des-cec-2019/", "date": "2019-05-09T00:00:00", "description": "", "lieu": "Heure:\u00a015h00\nLieu:\u00a0Pavillon Ferdinand-Vandry"}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information sur nos programmes de 2e cycle", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/seance-dinformation-sur-nos-programmes-de-2e-cycle-9mai/", "date": "2019-05-09T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle 2213"}, {"title": "\"Objets en migration : r\u00e9cits et exp\u00e9riences\" \u00c9cole d'\u00e9t\u00e9 du C\u00c9LAT", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/objets-en-migration-recits-et-experiences-ecole-dete-du-celat", "date": "2019-05-13T00:00:00", "description": "", "lieu": "Mus\u00e9e de la civilisation"}, {"title": "Colloque: Soci\u00e9t\u00e9 et subjectivit\u00e9. Les transformations contemporaines.", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/colloque-societe-et-subjectivite-les-transformations-contemporaines", "date": "2019-05-14T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Journ\u00e9e de la recherche", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/journee-de-la-recherche/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-05-16T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Marie-Anne Casselot prononcera une conf\u00e9rence dans le cadre de l'Universit\u00e9 f\u00e9ministe d'\u00e9t\u00e9", "faculte": "fp", "link": "http://www.fp.ulaval.ca/notre-faculte/vie-facultaire/evenements/a-venir/tous-les-evenements/evenement-single-view/article/marie-anne-casselot-prononcera-une-conference-dans-le-cadre-de-luniversite-feministe-dete-1/", "date": "2019-05-21T00:00:00", "description": "", "lieu": "Mardi 21 mai, 13 h 30, (Universit\u00e9 Laval)D\u00e9tails"}, {"title": "L\u2019exercice du minist\u00e8re et la proximit\u00e9 pastorale", "faculte": "ftsr", "link": "https://www.ftsr.ulaval.ca/notre-faculte/toutes-les-actualites/toutes-les-actualites/actualite/article/lexercice-du-ministere-et-la-proximite-pastorale/", "date": "2019-05-22T00:00:00", "description": "", "lieu": "Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude"}, {"title": "Colloque La jeunesse au carrefour : entre famille, communaut\u00e9, \u00c9tat et soci\u00e9t\u00e9", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/colloque-la-jeunesse-au-carrefour-entre-famille-communaute-etat-et-societe", "date": "2019-05-23T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Cannabis, risques et prvention : rassurer et soutenir les parents", "faculte": "fse", "link": "https://www.eventbrite.ca/e/billets-cannabis-risques-et-prevention-rassurer-et-soutenir-les-parents-57527906517", "date": "2019-05-23T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "Soutenance de th\u00e8se d'Elfried Faton", "faculte": "fss", "link": "https://www.fss.ulaval.ca/evenements/soutenance-de-these-delfried-faton", "date": "2019-05-31T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information en ligne sur nos programmes de 2e cycle", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/webinaire-sur-nos-programmes-de-2e-cycle/", "date": "2019-06-06T00:00:00", "description": "", "lieu": "En ligne seulement."}, {"title": "S\u00e9ance d\u2019information en ligne sur nos programmes courts offerts \u00e0 distance", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/webinaire-dinformation-sur-nos-programmes-courts-11juin/", "date": "2019-06-11T00:00:00", "description": "", "lieu": "En ligne seulement."}, {"title": "F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec (24 juin)", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/fete-nationale-du-quebec-24-juin/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-06-24T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "F\u00eate du Canada (1er juillet)", "faculte": "fsaa", "link": "https://www.fsaa.ulaval.ca/faculte/actualites-et-evenements/evenements/afficher_evenement/details/fete-du-canada-1er-juillet/?tx_fsaaevents_listevent%5BcurrentPage%5D=", "date": "2019-07-01T00:00:00", "description": "", "lieu": ""}, {"title": "\"\u00c9thique(s) des Lumi\u00e8res\"", "faculte": "flsh", "link": "https://www.flsh.ulaval.ca/evenements/ethiques-des-lumieres", "date": "2019-10-16T00:00:00", "description": "", "lieu": "09 h - H\u00f4tel Ch\u00e2teau Laurier de Qu\u00e9bec"}, {"title": "Comp\u00e9tition boursi\u00e8re \u00c9nergie", "faculte": "fsa", "link": "https://www4.fsa.ulaval.ca/evenements/competition-boursiere-energie/", "date": "2019-11-16T00:00:00", "description": "", "lieu": "Salle des march\u00e9s Carmand-Normand (3219)Pavillon Palasis-Prince\n2325, rue de la Terrasse\nUniversit\u00e9 Laval\nQu\u00e9bec (Qu\u00e9bec) G1V 0A6"}]
;
	ndata = [];

	/* Remove old days */
  const yesterday = new Date().setDate(new Date().getDate() - 1);
  fullData.forEach((elt, index) => {
    if (yesterday <= new Date(elt.date)){
      ndata.push(elt);
    }
  });
  const data = ndata;
</script>

<script type="text/babel">
	const months = ['janv', 'fev', 'mars', 'avr', 'mai', 'juin', 'juil', 'aout', 'sept', 'oct', 'nov', 'dec'];
	const faculte = {
		fd: 'Droit',
		ffgg: 'Foresterie',
		flsh: 'Lettre',
		mus: 'Musique',
		pha: 'Pharmacie',
		fp: 'Philosophie',
		fsa: 'Science admin',
		fmed: 'Medecine Generale',
		ftsr: 'Theologie',
		fss: 'Faculté des sciences sociales',
		fsi: 'Sciences infirmieres',
		fsg: 'Sciences et genie',
		fse: 'Facultés des sciences de l\'éducation',
		fsaa: 'Faculté des sciences de l\'agriculture et de l\'alimentation'
	}
	ReactDOM.render(
		<div className="container">
		  {data.map((elt, index) => {
		  	const Item = (props) => 
		  		<div className="item" key={props.index}>
		  			<div className="title"><span className="titleLine">Titre:</span> {props.elt.title}</div>
		  			<div className="fac"><span className="titleLine">Faculté:</span> {faculte[props.elt.faculte]}</div>
		  			{props.elt.lieu && <div className="lieu"><span className="titleLine">Lieu:</span> {props.elt.lieu}</div>}
		  			<div className="link"><a href={props.elt.link}>{props.elt.link ? 'Voir plus' : 'Aucun lien'}</a></div>
		  		</div>

		  	const DateInfo = (props) => 
		  		<div>
		  			<div className="dateInfo">
		  				<span className="dayDate">{new Date(props.date).getDate()}</span><span className="monthDate">{months[new Date(props.date).getMonth()]}</span>
		  			</div>
		  			<span className="dayLine"></span>
		  		</div>


		  	const isNewDate = (index > 0 && new Date(elt.date) > new Date(data[index - 1].date)) || index === 0;

		  	return (
		  		<div key={index} className={isNewDate ? "itemContain new" : "itemContain"}>
		  			{isNewDate ? <DateInfo date={elt.date} /> : <div></div>}
		  			<Item 
		  				index={index}
		  				elt={elt}
		  			/>
		  		</div>
		  	);
		  })}
		<div className="line"></div>
		<a className="contact" href="mailto:contact@lesjoiesdeulaval.be">contact@lesjoiesdeulaval.be</a>
		</div>,
	  document.getElementById('root')
	);

</script>
</body>
</html>